印度尼帕病毒疫情增至10死 世衛：可人傳人、死亡率七成

【20:04更新】當局已為18人檢查，其中12人證實受尼帕病毒感染，當中10人已經死亡，包括較早時報道、來自同一家庭的兩男一女，及一名曾照顧染病者的助護。

【16:51】印度爆發死亡率高達七成的尼帕病毒疫情，已有最少5人死亡，近百個曾與死者接觸的人正受隔離。世界衛生組織表示，病毒已有人傳人記錄，且沒有預防疫苗。

其他報道：【美韓峰會】青瓦台：特金會99.9%如期舉行 彭斯警告金正恩勿「玩弄」特朗普

尼帕病毒（Nipah Virus）天然宿主是果蝠。最新疫情在印度南部爆發，5名死者中有3人來自同一家庭，包括一對20多歲的兄弟，以及他們50歲的姨姨，兄弟的56歲父親亦染病，須以機器維生。一家人同居於喀拉拉邦科澤科德縣（Kozikhode district），家中水井見有多隻已死蝙蝠。

另一名死者是照顧受感染病人的助護。法新社報道，她是兩孩之母，為免病毒傳播，死前甚至無法見到家人最後一面，只能留下遺言着丈夫好好照顧孩子。喀拉拉邦首席部長（Chief Minister）表示，她的無私奉獻將被人牢記。

喀拉拉邦衛生部門表示，已追蹤到94個曾與死者接觸人士，已逐一隔離以作預防。

世界衛生組織表示，尼帕病毒感染是人畜共患疾病，人類染病後可能無症狀，嚴重者會出現急性呼吸道綜合症和致命腦炎。病毒亦可令豬隻或其他家畜生病，但目前人類和動物均無可用疫苗；主要治療手段只有加強護理一途，視乎病者能否捱過，死亡率高達七成。

根據世衛資料，尼帕病毒1998年在馬來西亞爆發的疫情中首次發現，當時確認豬是病毒的中間宿主，但其後疫情已再無中間宿主。2004年有人在孟加拉，因食用被已受感染果蝠污染的椰棗原汁染病，其後病毒在印度一間醫院有人傳人紀錄。

（法新社/CNN/世界衛生組織）

Source: 明報

ww3

每隔一兩年 有新病毒個名出黎
大家去印度小心呀

有幾萬個先再算啦

垃圾國家

屌咪又比強國人輸入病毒呀

嘟嘟督嚕大大大

人傳人係咪飛沫傳播?

印度佬都中招應該唔惹少

通常都係食物同水源出事

屌成個印度啲人死撚晒佢 乾手淨腳唔洗煩

又係野味 姐係sars啦